# Panduan instalasi SSMS 18.10

Anda dapat mengunduh dan menginstal SSMS versi 18.10 dari [tautan](https://docs.microsoft.com/id-id/sql/ssms/download-sql-server-management-studio-ssms?view=sql-server-ver15) ini.

![enter image description here](https://www.mssqltips.com/tipimages2/7156_ssms-download-install-configure.001.png)

Download SSMS-Setup-ENU.exe seperti gambar diatas dan klik kanan dan 'Run as administrator'

![enter image description here](https://www.mssqltips.com/tipimages2/7156_ssms-download-install-configure.002.png)

Jika Anda diminta dengan 'Apakah Anda ingin mengizinkan aplikasi ini membuat perubahan pada perangkat Anda?', klik 'Ya'

![enter image description here](https://www.mssqltips.com/tipimages2/7156_ssms-download-install-configure.003.png)

JIka anda ingin mengubah path dapat mengubah nya pada tahap ini. jika sudah pilih klik "Install".

![enter image description here](https://www.mssqltips.com/tipimages2/7156_ssms-download-install-configure.004.png)

Tunggu sampai proses instalasi selesai.

![enter image description here](https://www.mssqltips.com/tipimages2/7156_ssms-download-install-configure.005.png)

Jika pada tahap ini instalasi sudah sukses.